@食欲亢进是指食欲的异常增加。可因机体热量消耗过多、机体代谢过分旺盛等生理状态或内分泌代谢障碍疾病引起。#
@食欲亢进并表现为多尿、烦渴、多饮、多食、消瘦、乏力老年患者进行性智能上的减退，在饮食方面表现明显的被动性（无饥饱控制能力）明显的食欲亢进，同时突出地表现有以知觉、思维、情感、行为之间的相互不协调及精神活动脱离现实环境为主要特征的各种临床表现#糖尿病
@强体力劳动、运动员，处于青春期、妊娠和哺乳期或疾病恢复期，或生活在寒冷环境#老年性痴呆
@因较长期的食欲亢进而进食过多，超出机体代谢需要而形成体重超过健康正常标准，而无明显的中枢或内分泌、代谢病病因者#精神分裂症
@食欲亢进的同时接受某些药物（如胰岛素、蛋白合成代谢药、肾上腺皮质激素、助消化药）#这些原因的食欲亢进多基于补偿性需求，不致肥胖，称为代偿性食欲亢进
@因烦恼、不安、紧张、悲观、发怒、精神创伤等因素而导致食欲亢进#特发性食欲亢进，单纯性肥胖
